【港式英語】「add oil」列《牛津詞典》 新華社：中國文化影響越來越大

港式英語「add oil（加油）」早前被英國牛津大學出版社旗下的《牛津英語詞典》收錄，引發輿論關注，連內地官媒新華社都刊登文章讚好。

文章指，「加油」被收錄並非首個個案，之前「hoisin」（海鮮）」、「guanxi（關係）」、「tuina（推拿）」亦被收錄於《牛津英語詞典》，越來越多「中式英語」被主流英語世界認可、接受，這反映出中國在世界舞台上的存在感和文化影響力越來越大，中國人獨特的生活方式和思考方法正日益進入西方社會。

文章又指，類似「add oil」這樣的表述在傳統英語世界看起來可能有些陌生，甚至有點怪異，但《牛津英語詞典》將其收錄，背後是中文與英文兩種語言之間越來越密切的交流互動，也反映出中西方文化間越來越深的相互影響，隨着中國經濟迅速發展，中外人員交流日益密切，中國的語言與文化正以可觀的速度，為世界所接納。

射到成地係啦！ 群姐係邊啊！ 唔駛做啊？

係香港文化
唔係支那文化

喂喂喂，企開啲啦，屌你老母.jpg

鬼佬好care中國同香港嘅分別㗎
YOU ARE FAKE NEWS
香港毒立

又係到認親認戚

中原北佬咩都叫中國文化/中華文化
其包括西藏 新疆 蒙古 滿族56個種族
大家都係中國人 炎黃子孫
自由以來____就係中國領土

給力？
我望唔透

海鮮，關係，推拿，
完全未聽過喎，
咩港式英語呀？

真係越來越大
整個亞洲都係中國文化
遲吓英國 歐洲文化都係中國文化

香港文化 不是中國文化

港式英語係用英文譯廣東話
支那語係用支那拼音強姦人地語言

港式高質好撚多囉

就算係中式，呢三個都on9啦，
加油就話譯唔到啫，
Seafood relationships massage 咪係英文囉，
英文人做太多啦。

加咁落字典度實際上咪都係冇鬼用

英國人

cheers

guanxi 有走後門與/貪污隱含貶意，支那又唔話牛津辱華？

仲有咩地方會用add oil 幫人打氣？

The entry describes the phrase as being of Hong Kong English origin, and defines it as ”expressing encouragement, incitement or support“, as in ”go on! go for it!“.